\input{../../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2018}{Эксперимент №1}{10 класс}

\section*{Жёсткость каучукового шарика}
\subsection*{Задание}
Найдите жёсткость каучукового шарика.
\subsection*{Оборудование}
Каучуковый шарик, вода, рулетка, миллиметровка.
\subsection*{Теория}
Для малых деформаций упругих тел верен закон Гука: \textit{деформация, возникающая в упругом теле, пропорциональна приложенной к этому телу силе}. Тогда нетрудно получить, что потенциальная энергия упругой деформации равна
\[
	E_{\text{упр}} = \frac{k \Delta x^2}{2},
\]
где $k~\left[ \frac{\text{Н}}{\text{м}} \right]$ --- коэффициент жёсткости, $\Delta x~[\text{м}]$ --- абсолютная величина деформации.
\subsection*{Примечание}
Массу шарика можно узнать на весах у преподователя.

Считать, что шарик деформируется путём сминания сегмента.
\end{document}
